Astub kohto ette Tohiso walla, Kangro perre ommanik Johann Treiblat ja kaewab, et tema, 1. nellipühhi pühhal kirriko läinud, ja üks 15 aastane pois Hans Plumberg, Kangro perre Rentnik Ado Plumbergi poeg oma maja oidjaks koddomaja oidjaks jättnud. Koddo tulles olli Johann Treiblat leidnud et tema Toade sees wargat käinud kes luhtaknad lahti teinud ja seddamöda aknadest sisse lainud ja ärra warrastanud 7 öbbe söma lussikat, 7 Teelussikat (sisse likkitud nimetega: J. Treiblat) 1 paar sapat, 2 meeste serki, 2 Kanga rulli ehk pakki linost lougendit, ja 20 Rubla öbbedat.
Tohiso Hans Plumberg 15 aasta wanna üttleb wälja et tema sel ommikul oma perre liggidal leidnud se Kohila pois Gustaw Laufner, kedda tema selgeste tunnud ja 2 teised mehhed kedda tema mitte tunnud. Perrast seda kui maja ommanik kirko läinud olli pois Hans Plumberg oma issa kambri läinud, kus tema mone aja pärrast Johhan Treiblatti Toa sees kollina kulnud ja watades wargat Toas näinud, kes asjad laiali kiskonud, kus Hans Plumberg warsti joksnud abbi otsima.
Selle sama Hans Plumbergi tunistuse peal olli Johann Treiblatt warti sel õhtol Kattleppi kõrtsi lainud ja leidnud et se Kohila pois Gustaw Laufner kortsi toas laua peal pikali olnud, kus J. Treiblatt tedda kinni wõttis.
Gustaw Laufner tunnistab selgeste kohto ees et tema selsimehhed Kangro warguse jures, se endine Kannama woi Kanaperre postipois Jaan, kes üks pik mees olla, ja teine üks lühhikenne mees Suure Kurnalt pärralt, kes wimati Rapla lada peal peksa sanud, kes enne Toapois olnud, mollemad olla warguse ja ulkomise peal wäljas. Kohto küssimese peal kes keige ennemine se akken Kangro perre jures lahti teinud polle tema mitte näinud, nemad olla mollemad Toas käinud ja tedda (Gustaw Laufnerid) wäljas pool wahhi peal jätnud, ja kui nemmad aknast wälja tulnud on Gustaw Laufner näinud et need öbbe lussikat olnud kanama* Jani käs, ja üks paar Sapad olnud selle endise Toapoisi käs. Kui nemad kolme kesti oma warrastud kramiga läbbi metsa läinud, siis olla nemad Trani Kõrtso liggidal sanud seal olla Kannama Jaan temale (Gustawile) sapaga wasto pead lönud, selle pärrast et Gustaw Laufner nende käst rahha küssinud. Gustaw Laufner kinnitab, et tema need kaks selsi wargat wägga selgeste tunnda, ja lubbanud temale, linnas Wenne turro peal kokko saada seal piddi se warguse kram jäggatud sama. Need kaks kaddonud ride pakki polle Gustaw Laufner mitte kellegi käs näinud.
Kohhus moistab: Gustaw Laufnerit warti Protokolliga Hakenrichtri herra jure saata.
(Se Protokoll N 26 on hakenrichtre herra kätte saatnud)
